（千字文）以 下 ， 為 一 個 香 港 人 的 聲 音 。

I am shamed as a British National Overseas.
Because the UK is not fulfilling their responsibilities.
They betrayed us.
They allow enemies to invade us.

我對中國亳無一絲歸屬感
我不認自己中國人
一個如此對待人民嘅政權
何以叫人引以自豪，叫人願意承認國籍

國家由人民組成
中國由中國人組成
英國由英國人組成
香港，係由香港人組成
香港人，點解要比老屈為中國人？

以前，我哋已經錯過一次
我哋安於生活，少問政治
當政治需要你理時，代表已經到生死存亡之際
我哋嘅命運，白白被兩個國家玩弄
被移交
被回歸
原因，就係因為我哋冇爭取過

哩一次
好開心大多數香港人都有共同目標
唔出聲，討厭政治嘅，都唔怪你哋
大家都係溫室小花，少接觸政治

我哋嘅土地
我哋嘅人民
我哋嘅語言
無論喺歴史上，戰略上，經濟上
全部都好有價值

現時，我哋嘅統治者要由中國任命
傀儡政權（puppet government）定義
係表面睇落去似乎係主權獨立
實情由外國強權控制，乜都聽人話嘅政府
理應服務香港人嘅政府
事實可見政府完全為中國服務

我哋香港人努力工作，供樓
中國人就大手大手咁買晒香港啲樓
我哋一生，到底係咪為咗中國人而服務？
一個屬於香港人，效忠香港人，保護香港人嘅政府
幾時先可以組成？

本人在此寫下呢番說話
希望香港好快可以獨立，建立自己嘅國家
流放一切賣國賊，對抗到底